梁君彥：決定明日或要求警方在立法會候勤

立法會行管會今日召開會議後，主席梁君彥表示，經翻看上周四立法會大會的錄影片段後，發現民主黨許智峯有衝前阻礙保安人員執行職務，決定向許智峯發警告信，提醒其可能作出傷害他人行為，有可能觸犯《權力及特權法》第19B條。梁君彥又提到，明日立法會大會的保安措施，擬限制接待不超過十名公眾人士，並且當威脅水平超出保安人員所能處理時，會要求警方在綜合大樓外候勤。

梁君彥指，從翻看錄影片段可見，許智峯當時動作頗大，故行管會決定向他發警告信。他又指，立法會作為僱主，有責任予員工安全環境，而許智峯對有關人員構成危險。

許智峯回應時則否認有任何襲擊保安員的行為或企圖，他指行管會由建制派把持，質疑行管會的判決含血噴人，批評行管會屈得就屈、誣造事實，表面上警告許智峯，實際上是想借此警告民主派議員，不要再反抗。

至於昨晚有集會人士在立法會大樓示威區紥營，其後保安人員報警，讓警方來清場，梁君彥指，秘書處是根據行管會既定政策處理，由於示威者昨晚11時後仍不肯離開，故只好報警處理。問到引用的保安原則，他指保安人手數目有限，當兩批或多過兩批的人士發生衝突，而保安無辦法應付，秘書處就可找尋警方協助，以避免示威者傷及其他人。

對於明日起連開數日大會的保安安排，梁君彥宣布兩項措施，除學校旁聽及公務訪客外，不接受超過十名公眾人士旁聽，同時，威脅若超出保安範圍，會要求警方在綜合大樓底執勤。他又指，行管會會在有需要時加強保安，希望示威人士可以遵從指示，和平表達意見。

立法會大會上周四續審議《議事規則》修訂，多名民主派議員衝到主席台前抗議，會議曾兩度暫停，期間梁君彥警告議員返回座位不果，保安人員將人民力量陳志全抬走，許智峯一度衝前欲阻止。

不如叫啲差佬撳實啲泛民吖笨

btw梁耀忠我屌你老母

2016-2017年度立會傑出柒頭: 梁耀忠

LIHKG @ Android

呢條梁友係咪內鬼黎？